# Пояснительная записка к LVM

## Task 1

Доброго вам времени суток, уважаемый Александр Сергеевич, могу предоставить форму отчетности устную, пояснить за лабу, так сказать. Первый таск - это установка по мануалу, что не является непосильной задачей для человека учащегося в Высшем учебном заведении. 

*Нет я не отмазываюсь))), я просто немного хитрый*

>  Можно быть хитрее другого, но нельзя быть хитрее всех. Франсуа Ларошфуко

![Задание 13](screenshots/lara.jpg)

## Task 2

Хмм... Даже как то неловко, но опять отмазки, задание 2 в точности повторяет задачку из первых пунктов третьего, я переделывал это все не один раз, так как не отличаюсь скурпулезностю и внимательностью, но все же...

Моя любовь к созиданию, к чему-то возвышенному и конечно же к LVM и Raid смогли произвести на свет то что вы прочтете дальше.

>  Дорогу осилит идущий. Народная мудрость

![Задание 13](screenshots/owl.png)

## Task 3 aka Пошла жаришка

Итак третье задание, оно состовляет 80% лабораторной работы, итак начнем...

### Tasks 1-7

У нас была тачка с 2 ssd по 5гб, один вышел из строя, мы заменили его на лету на новый ssd размером аж 7 гб. Благодаря lvm мы спасли наши данные и включили новый ssd в наш VG. (Это и было заданием номер 2 в л/р)

![Задание 13](screenshots/task7.png)

### Tasks 8-12

На этом этапе, мы меняем еще один ssd на более новый, а так-же добавляем 2 hdd. Поскольку мы копировали таблицу разделов еще с самомого первого нашего ssd, а с тех пор у нас выросли объемы накопителей, у нас остается неразмеченное пространство, с ним мы и будем бороться в следующих пунктах

### 13
Как мы видим размечено 2 масиива, при этом на устройстве sda раздел состовляет 4.5 гб а на sdb 6gb

![Задание 13](screenshots/13_task.png)

### 14
Мы с огромной радостью расширили устройство sda и тепер он такого же размера как sdb

![Задание 14](screenshots/14_task.png)

### 16
Расширяем размер массива

![Задание 16](screenshots/task_16.png)

### 18
Расширили размер var and root в Volume Group

![Задание 18](screenshots/task18.png)

### 19 
Создаем новый массив на hdd Ohh eeeeee!!!!

![Задание 19](screenshots/19_task.png)

### 20
Переносим var/log to hdd

![Задание 20](screenshots/task20.png)

### 21
Правим файл конфигурации загрузки разделов

![Задание 21](screenshots/Task_21.png)

### Финалочка
После многократной перезагрузки с изменением загрузочных дисков видим следующую картину

![Задание 15](screenshots/final.png)